## Теоретичні питання

<!-- ? 1. Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли. -->

Цикли повторює фрагмент коду стільки разів стільки було вказано в умові.

Цикли переревіряють ту чи іншу умову (виконує фрагмент коду). Код буде виконуватися, поки умова рівна true.

<!-- ? 2. Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS. -->

Цикли:

FOR (лічильник) - використовується тоді коли потрібно щоб код був виконаний конкретну кількість разів.
Умовою зазвичай є лічильник, який вказує скільки разів слід виконати данний код.

WHILE використовуємо коли не знаємо завчасно скільки разів повинен виконатися код. Код буде виконуватися, поки умова цього циклу буде = true, як тільки умова циклу = false - робота циклу припиняється.

DO WHILE цикл дуже схожий на while, але з однією важливою відмінністю: він завжди виконує команди у фігурних дужках як мінімум одноразово, навіть якщо умова дає результат - false.

<!-- ? 3. Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS? -->

Явне преретворення типів даних - це коли ми навмисно робимо перетворення типів, написавши: Number(value) або Boolean(value) або String(value).

Неявне перетворення типів даних - це такі перетвореня, які відбуваються в процесі роботи певних операторів (наслідок певних дій).
